美國會否用核武攻打朝鮮？〈蕭若元：最新蕭析〉2017-04-11

如果報導正確，只有兩艘航母戰鬥群，其實不夠，因此美國不敢對朝鮮動武，現在所作的一切都是虛張聲勢。

我看，只用兩艘航母，除非侵侵真正的瘋了才會打朝鮮的，其一，美國在中東打了普帝的小弟巴沙爾，侵侵已得罪了高登仔既普帝，如果再在亞洲打人造人19號，面對普帝同人造人19號聯手，只有兩艘航母幫助既韓國一定在火海之中。

其實人造人19號也會選擇戰鬥到底，玩特戰，日本韓國卻希望美國做一個像似樣的老大，唔好生事喇。

侵侵打得金仔，都唔當中國軍力一回事。我要是特朗普，我會神奇轉身準備動用了二艘航母去南海，助香港人7.1爭取自由。

大鑊了

【金仔靠嚇】轟美國卡爾文森號戰鬥群駛近 北韓：準備好開戰

朝鮮半島局勢升溫，美軍日前發射導彈打擊敍利亞政府軍、被指同時含有警告北韓的意味後，旋即調動「卡爾文森號」航空母艦戰鬥群駛往朝鮮半島水域。北韓強烈反彈，周二警告一旦局勢進一步升級已準備好開戰。

北韓朝中社報道，北韓外交部讉責美軍派航母駛近朝鮮半島海域，又指美國要為這個行為負上全責，「這證明美國入侵北韓的魯莽行為已達至嚴重階段」。
朝鮮局勢近日漸趨緊張，美國和南韓指北韓進行彈道導彈試驗，北韓就視兩國的年度演習具侵略性。美國第三艦隊下屬的「卡爾文森號」航母戰鬥群日前離開新加坡，改變原定駛往澳洲的任務計劃，轉而前往朝鮮半島附近水域展開行動。美國有線電視新聞網報道，行動是為了對近期北韓的挑釁行為作出回應。

A US aircraft carrier-led strike group is headed toward the Western Pacific Ocean near the Korean Peninsula, a US defense official confirmed to CNN.

大意：美軍航空母艦群向西太平洋，倚朝鮮半島海峽進發，美軍官方已向CNN確認。

詳情：

燒山

金仔快啲炸平首爾